\section*{Anti-Plagiats-Erklärung}

Hiermit erkläre ich, dass ich die vorliegende Hausarbeit selbständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Hilfsmittel benutzt habe.
Die Stellen der Hausarbeit, die anderen Quellen im Wortlaut oder dem Sinn nach entnommen wurden, sind durch Angaben der Herkunft kenntlich gemacht. 
\footnote{Erklärungstext nach \url{https://www.wissenschaftliches-arbeiten.org/hausarbeit/aufbau/die-erklaerung.html}, abgerufen 11.03.2016}

\vspace{3cm}

\makebox[2.5in]{\hrulefill}

Dortmund, den \today